\documentclass{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=3.1cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}

\usepackage{ upgreek }

\usepackage{listings}

\linespread{1.2}

\title{ Computación Concurrente \\ \Large{Tarea 7}
\author{
  Diego Goméz Montesinos
  \and
  José Emiliano Cabrera Blancas
  }
\date{1 Abril 2014}
}
\begin{document}
\maketitle
\begin{enumerate}
  
  \item{
    \textsl{
      Considera el modelo sincrono de envio de mensajes para tres
      procesos, en el que a lo más 2 procesos pueden fallar (en
      cualquier ejecución del sistema, pueden fallar a lo más dos
      procesos). Considera dos complejos de entradas, $\mathcal{I}$ y
      $\mathcal{I}'$, ambos consisten en dos simplejos $\sigma_{1}^2$,
      $\sigma_{2}^2$ de dimensión 2 (y todas sus caras). El primero
      los dos simplejos que comparte una arista, y en el segundo los
      dos simplejos que comparten un solo vértice. El ejercicio es
      describir el complejo de protocolo iniciado con $\mathcal{I}$, y
      también iniciado con $\mathcal{I}'$, para dos rondas. Describir
      en detalle estos complejos, y la vista de cada proceso en cada
      vértice, explicando intuitivamente el significado de los
      simplejos. Presenta estos complejos tanto en el caso coloreado,
      como en el no coloreado.
    } 
  }

\item{
    \textsl{
      Leer la entrevista y biográfica de Leslie Lamport
      http://www.technologyreview. com/news/525621/three-questions-for-leslie-lamport-winner-of-computings-top-prize/
      \\ http://research.microsoft.com/en-us/news/features/lamport-031814.
aspx 
    }
  }

\item{
    \textsl{
      Leer y hacer un resumen de no más de 2 páginas, del articulo de
      Lesli Lamport, \textit{Time, clocks and the Ordering of Events
        in a Distributed System}. \\
      http://research.microsoft.com/en-us/um/people/lamport/pubs/time-clocks. pdf
    }
  }

  \item{
      \textsl{
        Leer y hacer un resumen de no más de 2 páginas del capítulo de
        Leslie Lamport del Libro Out of Their Minds. \\ 
      }
    }

\end{enumerate}
\end{document}